港鐵車站裝橫及字體設計每況愈下

由一開始嘅紙皮石

到之後嘅鋼板

再變成而家嘅膠板

無論係視覺同觸覺都變差咗

另外喺字體方面, 已經冇再用地鐵宋, 改為向公司買嘅字體

點解年年賺咁多錢都唔保留呢啲咁具特色嘅嘢?

再嘈就新細明體

外牆易清潔打理喎

鋼板都算，膠板咁cheap

膠板唔反光都ok既

膠板易打理
重量輕，就算意外爛左，要成塊換都唔困難
表面光潔，增加成個站既光亮度，整體感覺都時尚左
唔覺得紙皮石/鋼板有咩特別，又唔係有咩古典特色

字體果度同意，呢個字型的確係香港特色

紙皮石易受傷

再嘈就簡體字

好靚

膠板都得，紙皮都得啦

你指易爛定係啲人刮到整親

可能地鐵覺得細路貪玩亂跑撞到啲平滑既鋼板/膠身好過撞到咁粗糙既紙皮石掛

嗰陣收貨好嚴
摸落去有少少杉手都要做過
所以好高質

華康儷中宋

地鐵宋二號

港英時代乜都好，得末
呀崇英狗

裝潢

講起字體，地鐵愈黎愈鐘意就咁壓扁d中文字 愈黎愈冇美感

紙皮石我自己真心唔中意

睇落梅梅爛爛好污糟咁咁

我應該冇用錯？ 唔算係裝修

所以咁先有第三代出現？

筆劃唔同喎，留意吓「鐘」同「半」

Sor原來係打錯字

康熙宋體大部分豎嘅地方都變成橫。例如「鐘」嘅「童」嘅第一筆；「部」嘅「立」。

有無人鍾意啲舊體字款？

冇乜深入研究

1. 掌權嗰班冇 taste
2. 而家都冇 heart 去顧及細節，唔用殘體已經好克制

歡迎自行對照

紙皮石係睇慣左所以順眼同埋有親切感
鋼板同膠板係想有時尚感

好憎紙皮石，綑晒黑邊，污污糟糟
唔明有咩靚

我記得之前fb有搞過投票，但個結果係新字體多d人投⋯⋯

啱 一睇落去就好舊咁

補link

「MTRiders」的圖片一上載，便吸引不少網民留言，更有逾千人在帖文「公投」：喜歡新設計的按「讚好」；喜歡舊設計的，按「心心」。集體回憶一詞常被販賣的香港，「公投」結果卻一面倒，約千人愛新設計，按下「心心」的，只有三百餘人。

老實講只可以話港鐵做咩都係錯
應唔應該用新物料係應該理性由各種原因去討論
一句"有味道"根本係好弱
你所謂嘅有特色只係單單因為你細對到大
同樣你問下依家D後生覺得邊種靚多數都會答你鋼板
外觀呢D咁主觀嘅原因如果唔係大比例同意/反對
就應該理性由實用性 維修 同價錢諗嫁啦

“地鐵宋”？唔係鐵膠完全唔會知係咩嚟

實用角度：
膠板同紙皮石比易清潔同打理

同時膠板比鋼板重量輕巧，安裝相對容易，如果板膠板跌落黎對人嘅傷害性都比鋼板細得多

覺得紙皮石睇落去靚d
雖然唔太想掂, 好似幾污糟

膠板好柒 睇落好撚cheap成陣大陸味

紙皮石其實好唔衛生

紙體新既宋體好d wor

應該係易清理
有好有唔好
只希望唔好全換膠

紙皮石係就係有特色 不過難打理
接受到用鋼板 反光膠面就真係不了 磨砂面都仲好啲
字體就覺得最接受唔到 明明有隻字體喺度又呢度用啲嗰度又唔用 南港島綫俾人屌兩屌先肯轉返地鐵宋 其他冇人噪就側側膊唔多覺

要配返同幾十年前相似顏色嘅紙皮石，難度較高
用依啲物料其實係為容易維修，你諗吓佢每個站都要配石係幾咁麻撚煩

當設計師盲？

貴啊啲字

Sad but true
不過膠板真係好㭍

記得之前睇MTR gallery
睇吓車上面以前仲未有港島綫嘅路線圖
一睇

嘩 屌你老味

新細明體嚟嘅喂

咁都有得批評

稍為識少少設計 / 有研究開字體 一眼望就覺得好礙眼啦

公營企業花錢多可提升許可收入

講緊唔知地鐵宋個term係咩嚟
唔係講緊睇唔睇得出啲字有分別

紙皮石喺今日睇真係好舊派，但佢係地鐵，可以叫做遵循傳統。

鋼板其實算係幾現代，雖然d配色冇跟進過，一樣係以前嗰套。

但係屌，一睇佢而家d「新設計」入閘機、購票機同指示牌就知佢已經冇撚晒以前d designer，都唔知係咪外判俾大陸公司設計連生產。反而廣告同poster長做長有，應該年年有堆平面設計fresh grad，然後做一陣走，如果唔係都唔會成日有新風格睇。

不過叫佢哋重新設計車站就不了，好可能衰過而家。

可能啱啱裝嗰時就靚嘅

你講緊新嗰d宋體礙眼定地鐵宋礙眼？
站名用呢種筆鋒凌厲嘅字體根本冇問題，公告內文用買返嚟嘅就無可厚非，中性d，睇落溫和d，focus喺內容。

咁撚小事
來 負評我吧

其實守護呢d，其實係港鐵設計師嘅責任，一般人睇唔出都好正常。

講緊儷中宋 一勾一點已經冇咗地鐵宋嘅特色
反而覺得公告內文字體用黑體仲好 標題就用返地鐵宋

乜撚野地鐵宋

新閘機唔係Thales造咩?

鐵路願景 少少美感都冇

地鐵宋經已失傳

女神同豬扒咪一樣又係女人嚟
都一樣有得比較啊
同樣道理，點解字型冇得比較批評

擺明特登㗎喎
fb好多都人都係鳩㩒㗎啫
見post就like
佢試下將like=舊設計 心心=新設計
咪又係會like數多過心心

冇紙皮石真係可惜
好有香港茶餐廳個種feel
就係因為不完美先咁特別

有次毒果出呢個報道
啲人話咩字體有乜所謂
我心諗換撚晒係華康少女體你屌唔屌

難怪香港係文化沙漠

係，不過支那操刀

而家無人有心機做到咁既款

屌on9
用like來投票會bias
你話用心心同O咀就話

元朗站啲樓梯通車到而家都未鋪磚

其實儷宋咪又係柯熾堅整
係少咗特色啫，但唔覺得咩每況愈下

九鐵係另一套嚟，唔好相提並論

九鐵啲design正過地鐵好多
但

唔覺紙皮石特別好
舊公屋走廊外牆都係紙皮石，好靚咩?

果時要求都幾撚高
你睇d轉灣位收口位全部都好撚靚

有冇設計師向設計盲解釋吓地鐵宋優點喺邊

鐵膠

紙皮石其實一般般

但字體就應該保留 幾靚

轉彎位係收得幾靚嘅

但係難打理

潢潢潢潢潢潢潢潢潢潢

當中地鐵宋最大特色是字面大，每個筆劃都非常清晰， 乘客在列車行駛時亦能一眼看清月台指示。

又要車費平，又要屌design，唔係話你想要咩字體，撳個掣就改晒，而係要上paper，見board，過marketing，中間洗的錢同時間多到你唔信

同路牌一樣，近年香港路牌好多都唔係用Transport，變左Arial，
有時d臨時路牌連新細明體都夠膽用，究竟邊條友整出黎

大眾撚會留意字體變化咩，
樓主唔開post， 大家咪又係開開心心直行直過，
等到轉哂做少女，娃娃體，新細明體果時，
大家先會醒覺知道咩叫仆街
快啲叫我鐵膠

而家係keep住加價同時design變差

日本都鍾意用膠板喎

真係好靚

合併左n年喇喎
九鐵工程爛尾就算？

有聽過同一塊牌用哂arial同transport
因為arial係新痴上去

香港人真係乜撚都屌一餐

佢本身設計係咁
有隻設計係就咁露出石屎唔舖嘢

係呀咩都唔理就最好，到時就算變埋殘體字大家都唔好討論呀知冇？

而家無人做到咁靚收口

大佬對唔住

吃力不討好
心思應該花喺更重要嘅嘢上面

9up少陣喇
部部腦都有，點會失傳

仲同你講裝修，設計⋯
為左錢 賣晒全個車站廣告都夠膽死

乜形象都冇
屌你老母狗鐵

尖咀變金鐘亦得
得咗

始終個製作本意唔同左。
地鐵宋整出嚟係借地鐵設計，特登用傳統寫法，為香港文化插旗，日本仔都唔係嗰皮。

屌，咁舊嗰d改柒晒又係點解？
根本唔係俾唔俾錢整，而係設計部盲撚左。

改完柒咗又貴咗 列車服務又垃圾咗
你無所謂姐 我有啊

紙皮石都唔係特色我真係無野好講

其實係咪真架，講真用咗咁多年，有咩唔順都磨滑晒啦

以前舖紙皮石，唔係因為佢靚/有特色，而係當年冇咁多物料選擇
好似倫敦地鐵咁，用磁磚鋪牆
但而家多咗新物料，安裝容易保養方便
點解唔可以用？

集體落錯車

紙皮石真係得新嗰陣靚
耐咗啲邊黑哂, 有時甩一兩格換新嘅又唔同色真係

我覺得新字體好睇d喎

竟敢反地鐵宋

宣佈投降，唔好清算我ok？

我覺得有啲傳統特色應該要保存
地鐵宋同嗰啲電車、人力車一樣，都係有特色嘅嘢嚟

不過至少一號地鐵宋已經正式失傳，我指個ttf/otf檔

香港人最鍾意詆毀自己啲好嘢

Stzhongsong? Mtr Fangsong?

不如你問下有邊個香港平面/廣告/字體設計師唔知咩叫地鐵宋

鋁板黎炸掛 圖二同圖三係咪唔同coating炸

即係設計行內術語同鐵膠術語，一般人唔會知“地鐵宋”呢個term，冇乜好拗

根本就已經唔係一隻字體嘅問題，你望下馬鐵嗰堆新車，遲d成條東鐵都係用呢款。
屌你SP1900真係無撚敵，個設計喺日本都搵唔到幾多款靚過佢。屌，而家呢款新車真係柒到中港融合。

唔係，自己去金鐘睇

我反而想知高鐵站會唔會用殘體

見到mtr高鐵車入面就繁簡英並列，估計高鐵站入面都係

香港境內，站名、指示牌嗰d位應該會正體嘅…我諗…

但係後面貼上去嗰d公告，以至成個設計，都預佢係大陸人做，正體都唔會似香港嘢，至少用字應該會係中共式。

新車外觀係法國佬設計

唔係乜野都傳統就叫好

賺咁多錢都係交d咁既貨

中間個件係鋁板黎
同鋁板/膠板好訖其實多過紙皮石好多
大部份地鐵站見光面物料
地鐵公司都會同建築入一d貨
係for以後維修更換用
個堆貨一用完就好麻煩
鋁板/膠板爛左, 可以直接更換 冇乜麻煩野
就算冇曬貨都可以生產

紙皮野一粒粒咁爛出黎
維修又麻煩 又要泥水又要打鑿
同埋紙皮石用曬 好難生產多批一模一樣
日子耐左修修補補
會好撚肉酸

字體個方面
之前新聞報過有個大學生keep住造地鐵宋字
比幾十萬同佢買個使用權咪算囉
搞咁多野

其實keep到舊牆用紙皮石已經好好

比錢買野
點會益外人

佢依家d字體都係買返黎
可能利益輸送

柒就係柒架啦，日本電車好多款好聽d就叫經典，衰d講就係老土

我唔覺SP1900有咩咁靚

白頭黃頭

中規中矩啦
我覺得SP1900睇落好笨拙
香港嚟講我覺得呢隻最好

字體同膠板有乜問題？新一定不如舊？
你話多廣告 多故障 每年加價就屌得落姐

好聽d就叫經典，衰d講就係老土
exactly

而家搵唔返以前隻紙皮石就變咗咁

法國佬設計都係樣衰嫁啦

東鐵新車又係法國佬設計，一樣咁樣衰

車頭望落又蠢又鈍，車身又一撻撻，毫無美感

黃頭當年嚟講真係屈機，但而且做唔返架喇

如果整體設計同配色做好d，膠板睇落都可以好靚。但佢唔係，只係將以前嗰套，cut cost換物料，不倫不類。

字體係由自家設計，變做買人地嘢，放棄自己特色。

我覺得而家新鋼版靚啲喎

賺得多同洗幾多有乜關係？
你班社會垃圾淨係識咬老綜又唔死左佢？

一撻撻埋站盞眼花
C train 個塗裝都好過佢

依家d 唔係普通膠版
係唔知咩物料 耐久度高 防刮 好似防火
一d 都唔平

lecturer 講過

而家新嗰路牌啲又用返Transport

膠板真係好撚柒